通識教師：罷課是學生抗爭權利

通識教師：罷課是學生抗爭權利

禮賓府外欄杆綁滿白絲帶，象徵年輕人的赤子之心。

【本報訊】良知報到，老師不與抗爭學生割席。中學通識科老師李先生說，教師一向是比較保守的行業，和平遊行集會相對上已是他們最低限度可發聲及支持學生行動的方法。對於前特首董建華把青年人參與反送中運動歸咎於通識科，李老師表示「多謝佢哋抬舉啦！如果我哋係咁有power嘅，今日應該唔只200萬人出來，係6、700萬人啦」。他反問作出此荒謬推論的人士，是否知道通識科如何運作，「如果通識科可以令到人上街 咁點解國民教育令唔到學生愛國？」他認為通識科受到攻擊反映有人害怕越來越多學生有獨立思維，作為老師更要努力守護，不要輕易被一些人因政治原因，以冠冕堂皇的藉口把某些屬於政府的責任推卸予一個科目。

相關新聞：爆眼少女妹：勿讓仇恨蔽眼

無懼被秋後算賬

有組織發起9月罷課，他表示作為老師，最重要責任要衡量罷課對學生是否都是一個學習機會，他認為政治表態都是學生的權利，作為老師要做的是盡量保護他們。對於會否擔心參與罷課或集會會被秋後算賬，李老師表示教師要分析教育局聲明是為政治或學生利益行先，作為老師都害怕被秋後算賬而不走出來，是對不起下一代及老師身份的道德底線。

退休小學老師梁先生認為，有人發動罷課是因政府一直不理訴求，行動自然要升級，而且罷課是一種抗爭權利，教育局不可阻止。小學老師潘小姐則說，中學生選擇罷課應予以尊重及理解，而她亦會盡力教導小朋友近來關於反送中的種種事件，即使小朋友現時未必能完全明白。

■記者凌懿君

上一則
上一則
教協2.2萬人高呼勿吃孩子

下一則
下一則
倘鎮壓 美眾議員籲杯葛華貨

爆眼少女妹：勿讓仇恨蔽眼
國泰員工：今與港人齊上齊落
遊行後爆衝突 警射布袋彈
市民工聯會外放菠蘿 諷暴動始祖
太古人籲上街抗暴政
87%和理非不與勇武割席
教協2.2萬人高呼勿吃孩子
倘鎮壓 美眾議員籲杯葛華貨
英日聲援 內地人踩場
蔡英文：設小組監察港局勢
狂查手機 內地要港人篤灰
中港男子車藏汽油彈案 押至10月訊
忘撕反送中貼紙 青年遭公安扣查
涉辱國旗 四人准保一釋放
遊行上訴委員會 建制把持
緊張遊行安排 懶理表達自由
九倉、新地、信置撐建制集會
傳劉業成出手 鷹派指揮官上位
機場管制 逾百客排長龍鼓譟
物管協會稱警可進私人地方
中醫、建築師區選兄弟爬山
曾健超馬頭圍撼民建聯
北角社區主任遭濫捕 多處瘀傷
派錢冇份 陳茂波：大學生有收入
今日wai yuen gin民陣呼籲集會be water

幫推

【英重量級議員 促給港人完整英國國籍】

// 英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）//

👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 就打0852
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

Q&A
Q: 簽咗咁多聯署 / 英國佬唔會幫我地 / 英國佬講咗咁耐都冇做過嘢簽嚟都冇用

A: 唔洗1分鐘搞掂又冇成本嘅嘢點解唔做咗先

六合彩咁難中你又買
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

今次係有下議會議員帶頭講要俾full citizenship BNO holder
10萬人都簽唔到叫人地點幫你啊
我地要送子彈啊

🔥⭐️Q: 好多97後都冇BNO 我地唔可以扔低佢地⭐️🔥

A: 有BC又有幾多人會即刻走
反而有咗後路可以更盡情咁去抗爭
同埋到時大量英國國民喺香港 可以增加英國嘅談判籌碼
真係去到最壞情況都可以諗方法帶埋d細路走

Q: 佢要tick Only British citizens or UK residents have the right to sign
我 得 / 冇BNO簽唔簽得？

A: 唔洗verify citizenship 自己諗簽唔簽
只要提供 email address + 英文名 ＋選Location + Postal code

Q: Postal code 打咩好？

A: 記住喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 成功例子參考
852
0852
00000
000000

再貼多次條Link:

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

通識老師

唔好意思，借一借位～

一日有聯繫匯率
一日keep美金相等於keep港紙
換美金再換返港元會蝕少少匯差
但當聯繫匯率維持唔到
你估係港元唔得定美金唔得呀?？

保護自己資產，全民唱美元現鈔！

借位 麻煩大家睇一睇

林鄭自己仆緊街仲想陰d陰d送錢番大陸！！

基本法寫明
可以集會 遊行 示威
係土共一手催毀基本法、中英聯合聲明
毛主席講過：凡是鎮壓學生運動的人都沒有好下場

Lm

Fight for freedom
Stand with Hong Kong

612 721 811

820/821/822 死線（未定好）

823人鏈

824 機場

824 觀塘

825 荃葵青

831 中聯辦

9月三罷

不分和勇！

推

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0
[url]
[/url]